%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\institute{Lycée Marie Curie}
\date{2015}
\logo{}
\title{Coordonnées}

\begin{document}

\begin{frame}
  \frametitle{Parallélogrammes}

  On se place dans un repère quelconque du plan.

  \begin{enumerate}
    \item Soient $A\left( 2;1 \right)$, $B\left( 1,5; 3 \right)$, $C\left( -1; 2,2 \right)$ et $D\left( 0,4; 0,5 \right)$. Le quadrilatère $ABCD$ est-il un parallélogramme ?
    \item Soient $A\left( -1; 5 \right)$, $B\left( 3; -2 \right)$, $C\left( 2,5; 2,5 \right)$ trois points du plan. Déterminer les coordonnées d'un point $D$ tel que $ABCD$ soit un parallélogramme.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Triangles}

  On se place dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
    \item Soient $A\left( 2; 1 \right)$, $B\left( 3; 4 \right)$ et $C\left( -3; 6 \right)$. On admet que le triangle $ABC$ est rectangle en $B$. Déterminer les coordonnées du centre du cercle circonscrit à $ABC$.
    \item Soient $A\left( 1;1 \right)$, $B\left( -2; 2 \right)$, et $C\left( 0; -3 \right)$ trois points du plan, et $I$ le milieu de $\left[ AB \right]$. Soit $\mathcal{D}$ la droite parallèle à $\left( AC \right)$ passant par $I$. Quelles sont les coordonnées de $J$, point d'intersection de $\mathcal{D}$ et $\left[BC\right]$ ?
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
